學日文想練習聆聽和閱讀能力，有無作品推介？

動畫、遊戲、小說、漫畫都可以，但趣味只係次要，請將重點放喺「學日文」。

未考過能力試，但做過下模擬試題，文法方面應該有 N4 嘅能力，但生字唔夠所以其他部分完全唔得，所以想透過閱讀嚟增加生字。

之前都試過玩 Pokemon Diamond，因為全部用平/ 片假名算係查到字典，都算係捱到去最後挑戰四天王。宜家玩緊 Nekopara，因為可以 set 到中日對照，以學習來說相當方便。（因為可以自由選擇兩種字幕，撇除語音部分，攞嚟學英文其實都得。）仲未玩完，感覺故事不過不失，不過我唔太鍾意呢類型，所以想問下有無其他類似方便學習嘅作品。

P.S. 最好係全年齡向，就算 18 禁都最好少啲成人場面，唔係成日打 J 會阻礙學習。

euphoria

咁不如唔要趣味直接學日文好過啦晒9氣既

聽力用綜藝節目，一聽就聽最難既。其他就難唔到你

你確定咁樣對新手好

玩level 5既3ds遊戲，漢字上面有假名標示點讀。
如閃電十一人，妖怪手錶等等
或者勇者鬥惡龍七同十一。

逆轉裁判

g chi 美波先生

gal

輕鬆d既,可以搵d簡單d,唔會太多字既短篇漫畫睇下.起碼唔洗睇一兩句查咁多次字典
好似高木同學漫畫.每集短短地,字唔會太多,講既野都貼近日常生活.

我自己主要係睇twitter同睇youtube學.

聲優Radio
練聆聽一流

話說聲優Radio有字幕？如果無字幕，我應該連查字典都做唔到......

我連動畫有字幕的情況下，都唔係開處理得到一句完整句子。（要 replay 聽幾次）日劇字幕組會有啲會有中日對照就好啲。最後發覺既然要 reply N 次，都係電子小說最方便，又可以同時兼顧聆聽和閱讀。

n4可能得k-on啱你程度

而家咁多youtuber求其開條有日文字幕都好過睇動畫, 問題係條條片都悶到七彩

做咩唔正正經經學

GalGame

全職獵人 漫畫

其實我有正經咁學緊，每個星期都會上堂。
純粹課堂外都想練習吓咁解。

小說黎

呢D你處唔處理到?
老實講睇動漫學唔係唔得,但你既vocab/語調可能會向奇怪既方向進發
日劇會好少少既

bookmarked

bilibili好似有啲有字幕版（我自己冇睇過，都係聽番嚟）

但你個情況都係唔好咁快聽聲優Radio住
等到你再打好啲基礎先至試下

因為聲優Radio練嘅係跟得上佢地日常對話嘅語速，即係你聽唔聽得切佢地講嘢

動畫配音嘅語速其實算幾慢下，我諗大概N4至N3左右
新聞報道語速就N2

而聲優Radio單人節目啲語速好多時快過聽新聞（我以NHK Radio嘅播音員做標準）
如果係幾個聲優一齊嗰啲節目個語速，再加埋啲笑聲雜音真係差唔多拍得住N1

呢個處理到，外來語加上漢字都可以唔洗查字典就估到個意思，平均一篇最多查一兩個字就可以睇晒。

n4就正正經經買書學啦
學到n2左右再玩galgame/聽radio